孔子誕辰2540年----論語(處世篇)

公元前551年9月28日，「至聖先師」孔子出世啦!我就分享佢嘅著作----《論語》

談處世
1. 君子周而不比，小人比而不周。 《論語．為政》
解釋: 君子團結而唔勾結，小人勾結而唔團結。

2. 君子喻於義，小人喻於利。 《論語．里仁》
解釋: 君子識得道義，而小人識得係利益。

3. 君子坦蕩蕩，小人長戚戚。 《論語．述而》
解釋: 君子心地平坦宽廣，小人心裡長懷憂怨。

4. 君子成人之美，不成人之惡; 小人反是。 《論語．顏淵》
解釋: 君子成就人地之好事，唔成全別人既壞事。小人同以上相反。